「你係咪九巴司機？」 16歲仔擸刀兇司機被捕

將軍澳尚德邨尚智樓對開，清晨約5時半，一名身穿制服的九巴司機，行往巴士總站準備開工之際，一名少年趨前問：「你係咪九巴司機呀？」司機回答「係」，對方即從腰後拿出一把菜刀來揮舞，司機退後，並報警求助。

警方新界東衝鋒隊接報，1分鐘後趕至，在尚禮樓外截獲涉案的16歲少年。當時，少年坐在大廈外的凳，菜刀壓在其屁股下。警員察覺他身有酒氣、神情呆滯，對查問支支吾吾，懷疑他除了飲酒，也可能有濫藥，隨即將他押返尚禮樓住所搜查，無搜獲違禁品。

少年與母親同住，警員亦發現其母有酒氣，據稱是在飯局中飲過酒。其母稱，兒子凌晨4時許拿著菜刀，揚稱「阿媽，我落街斬人呀！」但她沒有阻止或報警。少年輟學，警方以涉嫌藏有攻擊性武器將他拘捕帶返警署調查。

肇事九巴司機稱與少年並不認識，甚至素未謀面，當時兩人相距兩米，見對方拔刀即逃走和報警。有警員形容，少年撥開衣服在腰間取刀的動作，像周星馳電影《國產凌凌漆》的畫面。

睇周星馳睇上腦

黑人問號

阿媽 我落街斬人呀

咁細個就痴線

巴士判官

cls

「阿媽，我落街斬人呀！」

叫阿媽冷靜到真係就算貨車跌落河都不能引起半點漣漪

「阿媽，我落街斬人呀！」
cls

媽：咁你一陣返唔返來食飯呀？

好撚癲

家有喜事

唔知點解，我諗起吳君如把聲講

樓主係咪九巴司機

成日躝街有咩前途丫你話

笑到傻

警方新界東衝鋒隊接報，1分鐘後趕至

死廢青 無撚用 依D垃圾又唔走去跳樓

大學生 專業人就排住跳

喂佢話係喎！！！
睇到段gif笑撚到今唔到

你高級過我 你嚟講

到底有冇咩可能 一分鐘

喺附近巡緊咪一分鐘囉

好撚型

呢啲真係有趣新聞

去住所搜查都搵唔到違禁品？
菜刀都有幾把掛

斬唔死人, 失敗

媽：「記得順手斬啲料返嚟啊! 」

gta咩屌你

嗰頭長期有隊ptu打躉

我係唸倒肥姐把聲

成單新聞

個仔咁有交帶 乖仔